{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064644",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "묘법연화경(2022)"
    },
    "text": "ミョボビョンファギョン(2022)\\n\n慶尚北道清道郡洛山キル393-27(角北面、陶淵寺)\\n\n高麗末、朝鮮前期の武臣、だったソンダルセン(成達生)と彼の弟ソンゲ(成槪)が亡くなった両親の冥福を祈るために筆写された《妙法蓮華経》を苧本(底本)で、1405年(太宗5)全羅道にいた安心会社で新聞(信文)の主管の下で、木活字で板刻して刊行した仏教経典だ。《妙法蓮華経》は、天台宗(天台宗)の根本経典と華厳経(華嚴經)と共に韓国仏教思想を確立するために大きな影響を与えた経典だ。略して法華経(法華經)と呼ばれたりもする。《妙法蓮華経》ドヨンサ所蔵本は7冊2本(権1-3、権4-7)で構成されてワンジルボンをなしている。本の大きさは縦27.3cm、横16.2cmで、バングヮクの大きさは縦21.2cm、横12.5cmだ。版式(版式)の変乱(邊欄)は上下單變(サンハダンビョン)で係船(界線)がなく、本文は10行き20字に配置されている。本の全体にわたって口訣(口訣)が文字(墨書)されており、主席(註釋)とハングルヒョント(懸吐)なども一部に筆写されている。たとえ第1本の表紙などが、最近オープン・受理され、ビョンサンドの第1面が脱落しているが、全体的な保存状態がほぼ完全な方だ。《妙法蓮華経》ドヨンサ所蔵本は欠けた部分がほとんどないワンジルボンと伝えられており、権7の末尾に書かれた跋文記録を通じ、朝鮮王朝初期経典の刊行方式と状況を把握できるなど、書誌学的・仏教史跡の価値を認められ、2022年8月26日、国宝に指定された。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この《妙法蓮華経》が所蔵されている場所はどこですか？",
            "answer": "この《妙法蓮華経》は、慶尚北道清道郡洛山キル393-27(角北面、陶淵寺)に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この経典が筆写されたのはいつですか？",
            "answer": "この経典は1405年(太宗5)に筆写されました。"
        },
        {
            "question": "この経典はどのように刊行されましたか？",
            "answer": "この経典は底本である苧本を使用し、木活字で板刻して刊行されました。"
        },
        {
            "question": "《妙法蓮華経》はどの宗派の根本経典ですか？",
            "answer": "《妙法蓮華経》は天台宗の根本経典です。"
        },
        {
            "question": "この経典の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この経典の大きさは縦27.3cm、横16.2cmです。"
        },
        {
            "question": "この経典は何冊で構成されていますか？",
            "answer": "この経典は7冊2本(権1-3、権4-7)で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この経典の版式はどのようになっていますか？",
            "answer": "この経典の版式は上下單變(サンハダンビョン)で、係船(界線)がなく、本文は10行き20字に配置されています。"
        },
        {
            "question": "この経典は何語で書かれていますか？",
            "answer": "この経典は主に中国語で書かれていますが、一部にハングルヒョント(懸吐)も筆写されています。"
        },
        {
            "question": "この経典はどのような保存状態ですか？",
            "answer": "この経典は最近オープン・受理された部分がありますが、全体的な保存状態はほぼ完全です。"
        },
        {
            "question": "なぜ《妙法蓮華経》は国宝に指定されたのですか？",
            "answer": "《妙法蓮華経》は、欠けた部分がほとんどない貴重なワンジルボンであり、朝鮮王朝初期経典の刊行方式と状況を把握することができるため、書誌学的・仏教史跡の価値が認められ、国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 486,
        "QA": 449
    }
}